>Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

AJAX это просто термин, который описывает с помощью чего можно осуществлять сетевые запросы. Если точнее, то JS отправляет HTTP-запрос изнутри страницы и получает ответ в разном формате. Принцип используется в таких методах как: fetch(), XMLHttpRequest() и т.д.
